\chapter{Användarmanual}
\section{Sätta ihop delarna}
I centrum av bygget sitter ett Nexys 3 utvecklingskort med en Spartan 6
FPGA. För att spela spelet krävs ytterligare en skärm med VGA-anslutning, ett
PS/2-tangentbord, expansionskortet \texttt{PmodPS2}, samt tre stycken
piezo-buzzers anpassade för att anslutas till Nexys 3 kortets
expansionsportar. Expansionskorten ansluts enligt tabell
\ref{table:expconnections}, varefter skärm och tangentbord kan anslutas.
Observera att det inte är nödvändigt att ansluta buzzers för att spela
spelet. Datorn kommer starta upp och visa spelets titelskärm efter att kortet
programmerats. 


\begin{table}
  \centering
  \caption{Expansionskortens placering}
  \label{table:expconnections}
\begin{tabular}{|c|c|}
  \hline
  PmodPS2 & \texttt{JA<4-7>}  \\
  Buzzer 0 & \texttt{JB<0-3>}  \\
  Buzzer 1 & \texttt{JC<4-7>}  \\
  Buzzer 2 & \texttt{JD<0-3>}  \\
  \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Att spela spelet}
Spelet \emph{Tron} går liksom Snake ut på att man styr en mask som inte ska
krocka i någonting. När man krockar är man ute ur spelet. Den spelare som sist
lever vinner. Vår implementation lägger ytterligare till hål i spelarnas maskar.

\subsection{Kontroller}
\newcommand{\tpause}{\texttt{<Space>}}
När spelet startas visas spelets
titelskärm. Tryck \tpause\ för att starta spelet. Man kan under spelets gång
trycka på \tpause\ för att pausa. \tpause används även för att starta en ny
runda när spelet en runda tagit slut.

De fyra spelarna styr med \texttt{<WASD>}, \texttt{<IJKL>}, piltangenterna, samt
\texttt{<8456>} på tangentbordets numpad. Spelets hastighet kan justeras med
\texttt{<->} och \texttt{<+>} på tangentbordets numpad.

Funktionsknapparna \texttt{<F1-F12>} kan användas för att välja
musik. \texttt{<PageUp>} och \texttt{<PageDown>} kan användas för att undersöka
datorns minne grafiskt, antingen för felsökning eller bara för att det är
häftigt.

För att nollställa hela spelet använder man \texttt{<Esc>}. All poängräkning
nollställs och man tas åter till titelskärmen.
  

